# Программа для шифрования и дешифрования текста шифром Виженера.
## Кратко о функционале. Программа позволяет:
1. Шифровать и дешифровать данные из файла с выводом в программе
2. Шифровать и дешифровать данные в файл с вводом в программе
3. Шифровать и дешифровать данные локально, без использования файлов системы
4. Сохранять результаты в txt-файл

Шифрование и дешифрование производится только с символами русского алфавита, все остальное остается неизменным.

Прописные буквы становятся строчными в целях безопасности зашифрованных данных.

Файлы именуются в соответствиями с правилами именования файлов в ОС Windows.

Ключ должен полностью состоять из символов русского алфавита.
## Описание визуальной части:
### Программа состоит из одного окна, в котором имеется
#### 3 небольших поля:
1. Директория файла (Путь к папке без названия файла, для рабочего стола можно просто написать "Рабочий стол")
2. Название файла (Без расширения, подразумевается txt)
3. Ключ (Кириллица)

Если программа будет работать с файловой системой, то она воспользуется данными из этих полей вне зависимости от действия: шифрование, дешифрование, сохранение, в файл, из файла.
#### 2 больших поля:
1. До
2. После

Ручное изменение поля "До" позволяет работать с текстом напрямую, изменение поля "После" имеет смысл только при сохранении результатов в файл: так вы можете эти результаты подправить.
#### 3 кнопки:
1. Дешифровать
2. Шифровать
3. Сохранить
#### У первых двух кнопок есть по 3 чекбокса, отвечающих за режим шифрования/дешифрования:
1. В файл
2. Из файла
3. Локально

При шифровании/дешифровании в файл данные берутся из поля "До" и для наглядности, уже измененные, появляются в поле "После".

При шифровании/дешифровании из файла все в точности наоборот: данные берутся из файла и для наглядности неизмененные показываются в поле "До".

При локальном шифровании/дешифровании работа идет только в полях "До" и "После", не затрагивая никакие файлы.

Кнопка "Сохранить" сохраняет данные из поля "После" в указанную директорию с указанным названием файла.
### Второе окно
Появляется при попытке перезаписать существующий файл и предлагает либо продолжить либо отменить действие.
Также имеются всплывающие предупреждения о некорректных действиях.
## Что внутри:
### Программа состоит из:
#### 2 главных метода, вокруг которых строится все:
1. Шифр
2. Дешифр

Они получают строку "До" и ключ, возвращают новую строку
#### Метод PathBuilder
Принимает экземпляр небольшого класса Path и заполняет его в соответствии с текстом в соответствующих полях окна, возвращает bool сигнализирующий об успехе/ошибке.
#### Методы SaveFile и ReadFile
Делают именно то, о чем можно подумать, нужны чтобы убрать повторяющийся код и повысить читаемость.
#### Обработчики кнопок и чекбоксов
Обработчики чекбоксов нужны чтобы не было активно два чекбокса одновременно.
Обработчики кнопок вызывают нужные методы с нужными параметрами, зависящими от чекбоксов.
#### Класс Path
Класс, экземпляры которого содержат данные из полей Директория файла, Название файла, Ключ. Так же содержит полный путь к файлу.
#### FileExistsWindow.xaml.cs
Код с обработчиками кнопок для всплывающего окна с предупреждением о перезаписи файла, нужен чтобы обработать решение пользователя.
#### Юнит тесты
Имеется 3 юнит теста. Для двух главых методов программы и для метода PathBuilder. Для остальных методов я посчитал тесты избыточными.